\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Katharina Thießen \& Anna Triebel}
\title{Suche im Kant-Korpus}
%\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
%\date{} 
%\subject{} 

\usepackage{hyperref}

% XML-listing
\usepackage{listings}

\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  basicstyle=\small,
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type, encoding, xs:schema,xs:element,xs:complexType,xs:sequence,xs:attribute}% list your attributes here
}

% Biblatex
\usepackage{csquotes}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[
    backend=bibtex,
    natbib=true,
    bibencoding=ascii,
    style=authoryear,
    %style=alphabetic,
    sorting=nyt,
    maxcitenames=2,
    firstinits=true,
    uniquelist=false,
    doi=false,
    isbn=false,
    url=false,
    %backref
]{biblatex}
\DefineBibliographyStrings{german}{
  andothers = {{et\,al\adddot}}        
}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]


\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Table of Contents}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section[Das Bonner Kant-Korpus]{Das Bonner Kant-Korpus}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[Was ist das Bonner Kant-Korpus?]{Was ist das Bonner Kant-Korpus?}
\begin{frame}
\frametitle{Was ist das Kant-Korpus?}

DFG Projekt: Bereitstellung und Pflege der Werke Immanuel Kants in elektronischer Form
    
\begin{itemize}
    \item Druckähnliche Darstellung der Bände 1-23
        \begin{itemize}
        \item Briefwechsel
        \item Handschriftliche Aufzeichnungen nach Fundorten sortiert
        \item Suche in den Bänden 1-23
        \item Personenindex
        \end{itemize}
    \item Bezugstexte
    \item Experimente u.a. zu lemmatisierten Wortindizes
\end{itemize}

\href{https://korpora.zim.uni-duisburg-essen.de/Kant/}{https://korpora.zim.uni-duisburg-essen.de/Kant/}

\end{frame}

\subsection{Wie ist die Korpus-Suche umgesetzt?}
\begin{frame}
\frametitle{Wie ist die Korpus-Suche umgesetzt?}

Elektronische Edition der Gesammelten Werke Immanuel Kants
\begin{itemize}
    \item Formate: XML + DTD, HTML
    \item Suche: mit Webglimpse auf den HTML-Seiten
\end{itemize}

Schwachstellen
\begin{itemize}
    \item Phrasen über Seitenumbrüche werden nicht gefunden
    \item Präsentation der Suchergebnisse ist unübersichtlich
    \item Vorhandene Metadaten werden nicht genutzt
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Beispiel-XML aus der Dokumentation}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Beispiel-XML aus der Dokumentation}

\lstset{language=XML}
\begin{lstlisting}
<zeile nr="02"/> Der Wille nach instincten ist das temperament,
<zeile nr="03"/> 
    <wdh>
        <bezug>Der Wille nach</bezug>
        <text>&emdash; &emdash; &emdash;</text>
    </wdh>
    Grundsatzen
    <wdh>
        <bezug>ist</bezug>
        <text>&emdash;</text>
    </wdh>
    character.
\end{lstlisting}


\end{frame}

\section[Die Projektidee]{Die Projektidee}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Suche \& Textanalyse}
\begin{frame}
\frametitle{Suche \& Textanalyse}

Neue Suche
\begin{itemize}
    \item Suche auf den XML-Dateien statt der HTML-Repräsentation
    \item Expertensuche z.B. nur in lateinischen Textpassagen
\end{itemize}

Erweiterte Textanalyse
\begin{itemize}
    \item Verteilung des Suchwortes auf die Seiten eines Werkes
    \item Berechnung von Wort-Kookkurrenzen
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Technologieauswahl}
\begin{frame}
\frametitle{Technologieauswahl}
Solr
\begin{itemize}
	\item Enterprise-Such-Plattform basierend auf Apache Lucene
	\begin{itemize}
		\item Indexierung von XML-Dateien im Solr-Format
		\item gut skalierbar und erweiterbar
		\item Admin-Inteface für Korpus-Updates
		\item Textanalyse, Suchvorschläge, Rechtschreibprüfung, ...
	\end{itemize}
\end{itemize}	
BaseX
\begin{itemize}
	\item XML-Database Engine + XQuery Processor
	\begin{itemize}
		\item Erzeugung von Datenbank aus XML-Datei(en)
		\item Query-basierte Suche
		\item langsamer als Index-basierte Suche
	\end{itemize}
\end{itemize}	
\end{frame}

\subsection[Ausblick]{Ausblick}
\begin{frame}
\frametitle{Ausblick}

Fortschritt
\begin{itemize}
    \item Kontaktaufnahme mit Bonner Professoren
    \item Evaluation verschiedener Technologien
    \item Umsetzung vorerst ohne XMLs aus Korpus
\end{itemize}

Ziele
\begin{itemize}
    \item Zugang zu Korpus-Dateien bekommen
    \item Funktionalität der bestehenden Suchmaschine auf XMLs umsetzen
    \item Erweiterung um Expertensuche \& Textanalyse
\end{itemize}
Offene Fragen?


\end{frame}

\end{document}
